git notebook

-commands terminal
navegar por carpetas: cd carpeta
hacia atras: cd ..
crear una carpeta: mkdir nombre
listar carpetas: ls
limpiar terminal: clear
crear un archivo: touch archivo.ext 
borrar carpeta: rm carpeta
borrar repositorio: rm -rf repositorio
editar texto de un archivo: vim archivo.ext
escribir al entrar: s + texto
salir del modo edicion: esc
guarda y salir en vim: esc + : + wq
renombrar un archivo: mv file filerenamed

-commands git
~apenas comenzar
ver version: git --version
generar clave ssh:git ssh-keygen
Copiar llave: cat ~/.ssh/id_rsa.pub
luego buscar en la ruta la clave y agregar en conf de github
asignar nombre: git config --global user.name "name"
asignar correo: git config --global user.email "email@service.com"
ver valores: git config --global --list

crear un repositorio: git init nombreRepositorio
convertir carpeta en repositorio: git init (dentro de la carpeta) 

agregar al staging un archivo: git add archivo.ext
clonar un repositorio: git clone + claveSSH del rep 
descargar cambios y fusionar: git pull origin master
lista de conexiones: git remote -v 
eliminar una conexion: git remote remove + claveSsh
agregar al staging area: git add . (agrega todos)
enlazar con un repositorio remoto: git remote add origin + claveSsh
hacer commit: git commit -m "nombre del commit"
subir cambios: git push -u origin master
salir de una consulta diff: q





